.. sectionauthor:: `Vedran Miletić <http://vedranmileti.ch/>`__, `Kristijan Lenkovic <http://kristijan.lenkovic.com/>`__

Python modul PyCUDA: hijerarhija GPU memorije
=============================================

* Globalna memorija (pripada rešetki, ključna riječ ``__device__``)

  * Tu se kopiraju argumenti kod poziva funkcije u svim dosadašnjim primjerima

* Konstantna memorija (pripada aplikaciji, ključna riječ ``__constant__``)

  * Vrši se međuspremanje za brži pristup varijablama od pristupa globalnoj memoriji
  * "Varijable" koje su ``__constant__`` moraju biti deklarirane izvan svih zrna

* Dijeljena memorija (pripada bloku, ključna riječ ``__shared__``)

  * Može biti statički ili dinamički alocirana

* Lokalna memorija (pripada niti, nema ključne riječi)

  * Koristi se automatski kod polja deklariranih unutar niti

* Registri (pripadaju niti, nema ključne riječi)

  * Koristi se varijabli kod polja deklariranih unutar niti
  * Ponekad, ovisno o prevoditelju, može se koristiti i kod polja

.. admonition:: Zadatak

  * Deklarirajte varijablu ``pi`` tipa float **u konstantnoj memoriji** i postavite ju na vrijednost ``3.14159``.
  * Definirajte zrno ``pi_zapisi(float *polje)``. Unutar modula, ali van zrna, definirajte polje ``pi_polje`` tipa float veličine 200 elemenata **u globalnoj memoriji**, u koje će svaka od niti zrna ``pi_zapisi()`` upisati vrijednost konstante ``pi``. Pokrenite izvođenje zrna sa 20 niti po bloku i 10 blokova. (**Uputa:** za provjeru točnosti koda možete iskoristiti ``printf()``.)
